港誕生最少33名IB狀元

2018年07月07日

港誕生最少33名IB狀元

■男拔今年有7位狀元考獲IB滿分45分。謝榮耀攝

【本報訊】國際預科文憑（IB）昨日放榜，本港幾間名校誕生最少33位滿分狀元，分佈國際學校及直資名校。其中拔萃男書院誕生7位狀元成為「大贏家」，不少狀元有意攻讀醫科，男拔狀元之一許爾康則矢志修讀法律，認為香港法治精神在佔中後受質疑，計劃赴英國劍橋大學法律系，又希望學成後回港執業，幫助受壓迫的人。

男拔獨攬7狀元

各間直資、國際學校昨公佈狀元人數，共錄得33人考獲滿分45分，成為IB狀元，人數跟去年相同。其中，英基學校協會轄下7間學校共誕生15名狀元，其次是拔萃男書院有7名狀元，另一直資名校聖保羅男女中學亦誕生4女1男共5名狀元。保良局蔡繼有學校、滬江維多利亞學校各有2名滿分狀元，加拿大國際學校、弘立書院各有1名狀元。

獨攬7名狀元的拔萃男書院整體成績驕人，多名狀元早已獲醫科、法律系等「神科」有條件取錄。其中許爾康計劃赴英國劍橋攻讀法律，他指佔中運動開始，香港法治精神受質疑，希望透過讀法律更了解外國、香港法制，又表明將來想回港執業，幫助受不公平對待、受壓迫的人爭取公義。

聖保羅男女中學5名狀元中，4人計劃海外升學，包括該校唯一男狀元潘聞韶，他已獲牛津大學哲學、政治及經濟學系有條件取錄，另外3名女狀元陳樂澄、梁凱思及鄭倚心同樣計劃海外升學，陳已獲劍橋大學人文、社會及政治學系有條件取錄，梁獲愛丁堡大學生物化學系有條件取錄，鄭則有意到英國攻讀商業管理及統計學。

不過，部份IB狀元決心留港升學，男拔兩名狀元黃兆亮、葉鉅昭打算留港攻讀醫科，葉指對做手術很有興趣，讚嘆醫生可用一雙手解決問題、令病人康復；兩人曾考慮到海外升學，但回港後需另外考執業試，加上認為香港的醫療體系先進，全球數一數二，故決定留港。聖保羅女狀元蔡頌恩同樣計劃入讀中大或港大醫學院。

■記者周婷、馮智敏

上一則
上一則
九龍分校涉偷步收費 德萃：安排註冊大埔小一

下一則
下一則
門將「卡利奧斯式」甩手 烏拉圭送法國入4強

（離地mode）香港精英依然停留喺法律、醫學呢啲低級應用學科，唉。

點解咁多年都無一個尖子去牛津劍橋讀人哋真正嘅神科：古典學？人哋首相成揸都係讀古典學，歷史，文學出生。反而淨係中產先至會做醫生律師。

其實除左讀醫同law 仲有冇其他科岩佢地讀 有呢d頭腦做醫生律師會唔會浪費左d

IB咁易⋯

你考到滿分啊

而家名校有錢仔都走哂去考ib 出去讀英美名校

鬼同你再玩19 dse

你跑得快過隻馬啊